莊陳有：嚴正要求停止透過兒童令拘留示威青少年

（更新：好彩，收到消失今日有一位少年已經獲䆁，希望所有少年都能夠得到公正的處理。）

致保安局局長 李家超先生

本人從媒體得知，近日警方向法庭申請保護令將未成年人士拘留在兒童院的手法表示極度關注。根據《兒童權利公約》第 37 條，對兒童的逮捕、拘留或監禁應符合法律規定並僅應作為最後手段及最短的時間。

新學年剛開始，三名少年需被關押至最少 9 月 27 日等待社署福利官報告。在關押期間不能正常上學，被剝奪接受教育的機會。他們亦被剝奪家庭生活及由父母照顧的權利。

被捕的兒童本身並沒有案底，而父母亦表明會履行保護及照顧子女的責任，但警方仍選擇申請保護令，做法不但違反政府推行的家庭價值，更毫不顧慮兒童的心理健康及應有的人權，對兒童、父母及家人均帶來沉重的精神壓力。保護令主要是為兒童的權利、福利和安全受到威脅時而為兒童提供保護。警方在決定是否提出申請時必須全盤考慮兒童及其家庭的情況，亦要顧及是否有機會構成長期的負面影響。

《兒童權利公約》第 3 條提到：「關於兒童的一切行動，不論是由公私社會福利機構、法院、行政當局或立法機構執行，均應以兒童的最大利益為一種首要考慮。」

青少年如成年人同樣有表達政見立場的權利，他們不應因行使此權利而得到懲處。除非警方或法庭有證㯫初步顯示青少年有作出違法行為或其家庭未能提供足夠督導。否則參與示威行動或在示威現場出現不足以成為申請保護令的原因。

據媒體報導，其中一位十五歲男童，在看電影後回家時經過示威現場而被捕。該男童品學兼優，父母亦保證能夠照顧他。然而，在這情況下，仍被判入兒童院。

作為父母，我希望李局長也能以同理心去感受一下，自己的孩子被強制與家庭分離一個月，拘留在兒童院；縱使他們未被起訴，卻等同判刑，是否公義？兒童的心理又會受到怎樣的打擊？在學期之初，無辜被罷課；一個月後，他們回校的時候，同學的反應又會如何？其實，他們一定會增加對警方的負面情緒，甚至對司法制度的不信任。

我懷疑，警方用這方法執行所謂止暴製亂的指示，將本來保護兒童的善法，變為控制言論的惡法，製造社會分裂，破壞現有的法制精神。更甚者，違背國家簽署的聯合國《兒童權利公約》，而這公約適用於香港。

本人現嚴正要求警方停止透過使用兒童令，拘留曾參與示威的青少年。

（標題為編輯所擬）

作者 Facebook

推

細細個已經聽過呢個名

五大訴求 缺一不可

push

第一個盲人AO

港英年代

小朋友唔好去，保護令好惡，完全侵犯小朋友人權

本來係預屋企有家暴虐兒情況先用
差佬用嚟變相監禁細路

推上國際，告上人權組織，警察虐待兒童

推推推，細路都唔放過正pk

琴日放左，佢家姐有多謝港人關心。

借位&幫推

（P牌都睇唔過眼) FB要人 831受害者請盡快聯絡以下團體